\section{Konklusion}

Das Projektseminar stellte sich als eine sehr vielfältige und facettenreiche Veranstaltung heraus, bei der das eigentliche Ziel, eine Fahrzeugsteuerung zu programmieren, nur einen Teil der Erkenntnisse darstellt.
Durch den längeren Zeitraum von einem Semester konnten wir uns intensiv mit Ansätzen des Autonomen Fahrens beschäftigen und konnten so mit direktem Testen des Codes auf eine spannende und praxisnahe Weise Vieles lernen.
Auch war es sehr Wissen erweiternd, den Umgang mit der Roboter-Middlerware ROS zu erlernen. Dass dieses System auch in der Industrie eingesetzt wird, zeigt wie wichtig und aktuell diese Kompetenzen in der Arbeitswelt sind.
Ebenso ermöglichte das Seminar einen guten Einblick in die verschiedenen Herausforderungen der Projektorganisation. Dadurch lernten wir, die einzelnen Schritte möglichst effizient aufzuteilen und wurden erfahrener in der Verwendung verschiedener Tools, die uns sehr unterstützten.

Wir konnten auf eine sehr umfangreiche und freundliche Projektbetreuung zurückgreifen, sodass wir für die verschiedenen Probleme immer einen Ansprechpartner hatten.
Sehr hervorzuheben ist auch die freie Gestaltung der Aufgaben. Der genaue Zeitplan war uns überlassen, die Zusatzaufgabe durften wir uns selbst überlegen.

Dennoch kamen wir auch mit unseren vergleichsweise primitiven Berechnungen an die Leistungsgrenzen der Recheneinheit. Hier wäre es schön, wenn eine schnellere Version verbaut würde bzw. eine dezidierte Grafikeinheit zum Einsatz kommen würde, damit Bilder besser verarbeitet werden könnten, da diese Disziplin im Fokus stand.
Auch kam es immer wieder zum Absturz des Betriebssystems des Fahrzeugs, was zu unerwünschten Unterbrechungen unserer Arbeit führte.

