\section{Einführung}
\label{sec:intro}

In der Automobilindustrie wird zunehmend auf autonomes Fahren gesetzt. Hier werden in der Entwicklung ständig neue Meilensteine erreicht, um ein Fahren ohne eine Person am Steuer zu ermöglichen.

Eine kleine Einführung will hier das Projektseminar Echtzeitsysteme der TU Darmstadt bieten. Anhand eines Modellautos werden Ansätze realitätsnaher Algorithmen diskutiert und auf einem Modellfahrzeug kleiner Größe ausprobiert. Die Kommunikation mit dem Auto erfolgt mit Hilfe der Middleware Robot Operating System (ROS). Mit dieser Methode testet auch der Kooperationspartner \glqq Fachgebiet Fahrzeugtechnik (FZD)\grqq{} Lösungen am echten Auto, was die Relevanz dieses Projektseminars unterstreicht.

Ein weiterer, nicht weniger wichtiger Schwerpunkt des Seminars ist die erfolgreiche Planung und Durchführung der Gruppenarbeit. Die 5 Mitglieder der einzelnen Gruppen wurden aus verschiedenen Vertiefungsrichtungen zugeteilt, sodass jeder Teilnehmer eigenes Fachwissen mitbringen konnte. Die verschiedenen Rollen und Verantwortlichkeiten wurden im Team sinnvoll aufgeteilt und mit wöchentlichen Treffen effizient und geplant ausgeführt.

\paragraph{Fahrzeug}
Dem Fahrzeug stehen verschiedene Sensoren wie ein Ultraschall-, Gyro-, und Hallsensor sowie eine Kinect-Kamera zur Verfügung, um das Umfeld möglichst realitätsnah wahrzunehmen. Durch die Kamera kann man sowohl auf ein Farbbild als auch auf ein Tiefenbild zugreifen, sodass eine präzise Bildverarbeitung ermöglicht wird.

\paragraph{Aufgaben}
Die verschiedenen Meilensteine wurden nach einzelnen Aufgaben gestaffelt. Das Abfahren eines Rundkurses anhand der Analyse zweier Linien stellte die Basis- und Pflichtaufgabe dar. Weitere Aufgaben durften selbst vorgeschlagen werden, als mögliche Beispiele wurden Spurwechsel, Hinderniserkennung und Verkehrsschilderkennung vorgeschlagen. Wir entschieden uns für Spurwechsel und Erkennung der Schilder. Zum Projektumfang zählten auch das Festlegen von Testszenarien um die Funktionalität und Zuverlässigkeit des autonomen Betriebs sicherzustellen.  
