\section{Projektorganisation}
Für einen reibungslosen Ablauf haben wir zu Beginn geplant, wie wir unsere Kommunikation gestalten, und konnten mit Hilfe der unten aufgeführten Tools eine erfolgsversprechende Roadmap erzielen.

Die Seminarorganisation hält ein regelmäßiges Treffen mit dem Seminarleiter, um Hilfestellungen und Tipps zu ermöglichen. Vom Fachgebiet Fahrzeugtechnik wurde alle zwei Wochen eine Fragerunde zu regelungstechnischen Problemen angeboten. Dieses Treffen diente auch als Austausch mit den anderen Gruppen.

In unserer Kleingruppe entschieden wir uns dazu, uns einmal wöchentlich zusammen am Auto zu treffen um gegenseitiges Helfen zu ermöglichen und den nächsten kurzen Abschnitt zu planen. Den Rest der Woche wurde selbstständig an den neu zugeteilten Aufgaben weitergearbeitet. Bei akuten Fragen und Problemen fand ebenso eine ständige Kommunikation über WhatsApp statt.

\subparagraph{Trello}
Damit wir die Aufgaben präzise und strukturiert festhalten konnten haben wir uns für das Organisations-Tool Trello entschieden. Hiermit konnten wir durch Anlegen von Listen unsere Punkte in \glqq ToDo\grqq, \glqq Meeting\grqq, \glqq Gemacht\grqq{} und \glqq Aufgaben für die Zukunft\grqq{} aufteilen.

\subparagraph{Github}
Für die Synchronisierung des Programmcodes haben wir das Versionsverwaltungsprogramm git genutzt. Dadurch konnten wir komfortabel den Programmiercode des Fahrzeugs austauschen sowie bei Fehlern auf alte Code-Zustände zurückgreifen.

Ebenso konnten wir beim Programmieren auf eine Reihe vorhandener Bibliotheken und Funktionen zurückgreifen. 

\subparagraph{OpenCV}
Mit OpenCV \cite{OpenCV} konnten wir die Bilder verarbeiten und die benötigten Informationen herausfiltern. Auch der Algorithmus zur Bilderkennung basiert auf einem Beispiel einer OpenCV-Demo \cite{findObject}

\subparagraph{quadprog++}
Die Bibliothek quadprog++ \cite{quadprog} stellt eine Optimierungsmethode bereit, welche die Optimierung des Optimierungsproblems der modellprädiktiven Regelung erleichtert.

Auch haben wir mit dem Programm doxygen \cite{doxygen} und dem darauf basierenden rosdoc\_lite eine übersichtliche Dokumentation unseres Codes mit Kommentaren erstellen können.