\section{Einf{\"u}hrung}
\label{sec:intro}

In der Automobilindustrie wird immer mehr auf autonomes Fahren gesetzt. Hier werden in der Entwicklung staendig neue Meilensteine erreicht, sodass ein Fahren ohne eine Person am Steuer immer realistischer wird.
\\

Eine kleine Einf\"uhrung will hier das Projektseminar Echtzeitsysteme der TU Darmstadt bieten. Anhand eines Modellautos werden Ansaetze realitaetsnaher Algorithmen diskutiert und ausprobiert. Die Kommunikation mit dem Auto geschieht mit Hilfe des Programms Robot Operating System (ROS). Mit dieser Methode testet auch der Kooperationspartner \glqq Fachgebiet Fahrzeugtechnik (FZD)\grqq L\"osungen am echten Auto, was die Relevanz dieses Projektseminars unterstreicht.
Ein weiterer, nicht weniger wichtiger Schwerpunkt des Seminars ist die erfolgreiche Planung und Durchführung der Gruppenarbeit. Die 5 Mitglieder der einzelnen Gruppen werden aus verschiedenen Vertiefungsrichtungen zugeteilt, damit jeder eigenes Knowhow mitbringen kann. Die verschiedenen Rollen und Verantwortlichkeiten werden im Team erprobt.

\paragraph{Fahrzeug}
Dem Fahrzeug stehen verschiedene Sensoren wie der Ultraschall-, Gyro-, und Hallsensor sowie eine Kinect-Kamera zur Verf\"ugung um das Umfeld m\"oglichst realit\"atsnah wahrzunehmen. Durch die Kamera kann man sowohl auf ein Farbbild als auch auf ein Tiefenbild zugreifen was eine pr\"azise Bildverarbeitung erm\"oglicht.

\paragraph{Aufgaben}
Die verschiedenen Fortschritte wurden nach einzelnen Aufgaben gestaffelt. Das Abfahren eines Rundkurses anhand der Analyse zweier Linien stellte die Basis- und Pflichtaufgabe dar. Weitere Aufgaben durften selbst vorgeschlagen werden, als m\"ogliche Beispiele wurden Spurwechsel, Hinderniserkennung und Verkehrsschilderkennung vorgeschlagen.
Unsere Gruppe entschied sich f\"ur Spurwechsel und Erkennung der Schilder.
Zum Projektumfang z\"ahlten aber genauso auch das Festlegen von und Pr\"ufen in Testszenarien um die Funktionalit\"at und Zuverl\"assigkeit autonomer Ste\"arungen sicherzustellen.  
\\